中國礦主大舉進駐伊朗，用電過猛致首都停電

伊朗當局調查首都德黑蘭近日發生的停電狀況後，發現肇因於越來越多中國加密貨幣公司在當地建立礦場所致。據報，停電當時伊朗總共 14 家大型礦場的耗電達 3 億瓦，這相當於一個 10 萬居民城市的用電量。

伊朗的電價約為每度（千瓦·時，kWh）US$ 0.018 至 US$ 0.022，折合台幣約 0.6 元，不到中國的四分之一，自然吸引中國大型加密貨幣公司前往設廠。英國劍橋大學的研究也指出，伊朗是全球前六大熱門礦場設立點。

爆料網站 VideoCardz 表示，近期連日來陸續收到各大礦場分享他們新增的挖礦設備，幾乎都是大量的 GeForce RTX 30 系列顯卡，也有部分 Radeon RX 6000 系列顯卡，雖然來源不明，但看起來 NVIDIA 的 AIC 板卡廠夥伴把這些顯卡賣給礦工們似乎不成問題。

現在仍有為數不少的玩家還等著通路零售商進貨，但截至目前為止未見 NVIDIA / AMD 或其板卡廠夥伴針對礦工掃貨祭出防堵措施。只能寄望加密貨幣的市值儘快崩盤，否則消費者將無福享受這些新顯卡。

買唔到卡既必睇

其實有時諗緊, 如果後代知道人類曾經用大量能源去做呢件事會點睇

另類制裁
伊朗：多謝大佬

同場加映

屌咁你又點睇鬱金香狂潮
緊係覺得 on 9

我上年8999買咗張3080，上星期有人12000收咗

究竟可唔可以用呢啲運算能力嚟做啲更有意義嘅運算 eg 蛋白結構 嚟派coin

蝗潮

銀行夠用大量紙,油墨同電力去印錢啦 可以點睇?

見到個礦場堆密集式電競RGB
就笑到我抽筋

你同虫蟈人講依D?

洗錢洗時間養人材技術,整rt/tensor core黎做即時光線追踨/DLSS
結果去晒挖礦,白做

阿寶：好攰呀屌

礦膠

後代既人點睇雲吞麵都找唔到錢

之前先有人租間airbnb
講到D電任用

直情唔使電費啦

有錢收理得你買嚟做咩

AIC 已成最大贏家

PS5: 買機要抽籤再對身分證
老黃/AMD: 你比到錢我就得啦屌

問題係鈔票係必需，礦幣唔係

礦幣可以用黎走資既時候

仲有黃金比得上礦幣既時候

鄰有Bitcoin 依類唔歸國家管既加密貨幣，個國家經濟唔得果陣都叫有條後路揀，參考委內瑞拉

死礦狗

邊張

不如宜家問環保少女點睇

礦幣有機會係必需嘅野
佢去中心化 唔受人印錢控制
後代睇依家可能只係一個發展過程

好多行業都係多鳩餘.
建基於資本社會:
1) 保險狗
2) AA 狗
3) 股票行業.
總之有PRODUCT, 賣都錢就有人做.
金錢社會

用錢解釋緊係通
冇錢搵唔同真係為興趣咩

環保撚屌人用膠袋唔環保
但自已又用膠袋
呢啲我真係理解唔到
可能屌人唔環保係一個嗜好

個名講到咁pro,咪又係礦佬

環保L呢?

結果決定成敗
如果未來係真係用加密幣取代左傳統貨幣
咁未來人就會覺得佢地嘅方便係古人嘅努力所得

9成coin喺支國同啲find手上，去咗乜撚嘢中心

How dare trump

9成rog

想知加密幣比傳統貨幣方便係邊
要靠一堆礦工用幾個鐘verify transaction?

諗遠啲科幻啲
如果突然話有外星做貿易應該用咩幣
用金，銀成個星球都係
用加密貨幣人哋個套同我哋唔同

直接用天然資源換科技？

成個宇宙咁睇
都唔知有咩算係珍貴資源
其實我都覺得如果有外星文明
都係用加密貨幣個類

你依家用ebanking做交易
你唔覺背後幾多電腦工程師做左野姐
你用現鈔做交易
你都唔會去唸鈔票上面嘅防偽特徵係D咩高科技
如果你好似古人咁用金銀做交易
都唔會唸起D礦工幾辛苦幾慘

3080拎去掘礦?

自爆收order出post 形象直插中

一開始可能係
如果之後交易多左種類多左的話就要互信
姐係會有credit
之後會有互相成認嘅貨幣

唔係做幾多野嘅問題
係慢嘅問題

有咁慢咩
我見binance入面D交易咁快
以為都係咁個制搞惦

用黎做decentralised既transaction好有意義wor
你用ebanking都要用電，銀行個server同cloud centre都要用電，股票買賣要用電，所有野都要用電，只係你睇到同唔睇既分別

要環保，sustainable & clean energy先係重點

咁香港租酒店都得啦
再長開冷氣

中國人做咩都可以搞到件事over晒

背後個network去中心化同最後粒coin係邊個手上無關
你全部coin係支那手上都唔代表佢控制到個network
要睇既係背後既computational power
當然而家大既mine pool都係蝗國
但so far未見有某一個party控制緊 / potentially可以控制到成個network

又唔係美國做 睇唔到

曲線證明將來有好便宜的30系礦卡?

睇邊隻crypto
ethereum應該快過bitcoin好多
但係要比錢(Gas)比incentive d礦工去verify你個transaction先 唔係就要慢慢排隊等
bitcoin on avg好似仲係要成粒鐘 而應該都係會stay this way 因為個mining difficulty本身就係dynamic 不變嘅係個時間 佢地就係set左10分鐘一個block 所以當算力愈高 brute force條數就愈大 咁除番開個時間都仲係10分鐘 所以bitcoin真係無乜real life application
eth快D就係block time短D
//Each Bitcoin transaction needs to be network-approved before completion. The standard set by the Bitcoin community is six transfer confirmations before it is complete. Each confirmation can be expected to take about 10 minutes, thus getting an average of one transaction per hour.

xrp咪快
但係佢係centralized
decentralization同方便係sort of dilemma
因為你做一樣野要經好多人嘅話多數都唔會方便得去邊

如果去到同外星文明trade
我諗去到果個位人類既科技已經好先進
去到果陣金錢可能已經無意義
因為科技令到資源足夠所有人用
就好似地球上既植物咁

寫文條友係淡友黎

佢過到呢地球交易就唔會成個宇宙咁睇，你無佢想要嘅嘢佢做乜要同你交易？貨幣本身價值好低，兩個唔同星球物種無認受性（互信）點會放心？一陣對面反口點算？Hold住錢你就唔放心，你唔hold錢咁不如直接交換吧啦。同埋加密貨幣/貨幣一定係科技高個面佔優，你真係想同隻猩猩買/換香蕉都唔會用貨幣啦。如果交易好耐建立到互信咁我覺得貨幣可以係平民層面流通，但政府層面我就50 50。

資源足夠所有人用
但人類唔會滿足於「足夠」
只會爭取更多

唔使返工搵錢
係港豬地獄

你點睇Bitcoin個lightening network?
（利申：用過黎買野）

不如以後直接供應比礦場算啦,唔洗搞零售慳好多, 反正仲有大把幣要掘

我哋只係猩猩
sad but true

bitcoin 唔崩盤，永世都冇得正價買卡

"二手自用(非礦卡)"

proof of stake

全民大煉鋼2.0

無人控制到個pool 真心？
3000托到上47k全靠散戶睇好買入？
第一句邊個渣曬啲coin 唔重要已經完全無logic ，我有9成coin喺手隨時控制呢個資源/貨幣價格同供求大勢，個controlling power喺少部分手上何來去中心化？

唔係講緊btc本身個理念，而係講緊市場現實，佢而家比任何一個國家嘅主要貨幣更加中心化

BTW 如果量子電腦成熟D
bitcoin 係咪收皮
咁D人依家做緊嘅野咪真係浪費資源
反而MIOTA話唔怕量子電腦好似冇人理

出50系個陣咪有

嗰啲唔掘得咩?

佢地係源頭掃曬啲卡

中國人發到豬頭，btc又破頂

Radeon : 光追駛乜快，掘礦快先賣到錢。

其實我一直理解唔到點解支那人咁中意用GPU挖礦，明明ASIC 礦機單一算法，計得又快過GPU，熱效又冇GPU咁高，外國台灣日本都用ASIC，仆街支那人就搶曬GPU

而家地球上最撚浪費資源嘅btc一出，smartphone同amazon packing 即刻變小兒科

電力資源明明係而家最應該preserve嘅資源，仲未計浪費咗嘅運算能力

如果鄰國玩到實名買卡就好笑
但到時應該政府沒收卡 政府礦

將來能源已經唔係問題

鄰國咪走晒去內蒙果啲地方痴平價電掘礦，如果唔係電費夠平，都唔知點回本

其實真係得

只不過做左又冇錢收
人地成功左又冇人多謝你
唔好講話要D人買顯卡去做
連參加嘅誘因都冇

其實可以賺幾多

但掘礦喱家野唔知好景幾耐 但遊戲業/it業就肯定未來一百年都長做長有

idea係幾好
我睇左一陣唔知我諗法係咪exactly岩 但我個疑問係佢最後又會變成centralized

因為每個p2p transaction channel都分別要有保證金 要hold capital
如果真係冇中間人全部p2p
當我有1 btc 我去同A,B,C做交易 我要分別放錢做保證金入去同A,B,C嘅交易到 如果我比0.5 btc A, 0.3 btc B, 0.2 btc C, 但係之後B比番0.1 btc我 咁唔係我有0.1 btc 係我係同B個channel入面佢guarantee我有0.1 btc
如果我想再去C到買0.1 btc嘅野 我就要close左同B個channel 然後拎番個錢出黎 (which要做番傳統btc嘅verification) 再同C開一張新smart contract再比錢佢 下次A又比D錢我 我想買野 我又要咁樣做一次

咁結果最efficient嘅做法就係either
1. reserve好多錢係自己個銀包入面 要用可以隨時放落同唔同人嘅transaction到 咁變左唔鼓勵人用錢 通縮
2. 有個中間人 係個network入面connect晒D node 每個人D btc都係store係呢個communication channel入面 做transaction就通過呢個中間人
咁咪好似銀行咁 失左個原意

"二手女卡主自用(非礦卡)"

唔係嗜好,係一盤生意

on 9 支那，人地走去西伯利亞，凍過閪既地方搞，慳返d電費，傻鳩仲走去中東，未撚熱過

政府礦嘅話，無本生利。

礦卡 = 充公
電 = 走公共開資，人民平分

錢 = 自己袋

根本ON撚鳩

鈔票成本低過硬幣，硬幣成本又低過金銀銅，用金銀銅又方便過以物易物。
總結：對社會有益

稻草人謬誤
btc本身去中心化個point就係講緊佢個system
你係要講最後粒coin係邊個手上無意義

有咩點 金融咪又係咁
早就脫離左原本用途
呢個世界大把對世界冇貢獻
為賺錢而存在嘅人同行業啦

Elon Musk 條撚頭扮環保其實就不停搞d 妖股出黎

買暖爐果個on9仔？

但係平均每次decentralised transaction用電比起bank多好多倍
Bitcoin成個system用咁多電，最後只係支撐到一個全球每日限30萬至40萬次，每次交易平均要30分鐘去確定嘅system，後人睇落會覺得值咩

將來錢已唔係問題
將來bitcon已唔係問題

但所有野都係而家有問題

唔通幣種唔同玩法
有d幣得ASIC先有profit
有d幣本身設計就係防ASIC
所以要用返顯示卡掘
例子： Bitcoin一定要ASIC
eth就用顯示卡掘

仲要搞到停電攬炒

環保撚一路炒bitcoin 一路慳電

Lightning network轉錢出入bitcoin blockchain咪又係要等，要俾手續費
咁我做乜唔用第二隻coin，ETH、XRP甚至LTC都得，功能又多啲，又有人維護，換coin又方便

Gaming

傳說中的20%

乜而家有能源問題咩

轉用中國電網
中國winwin
伊朗輕鬆解決

其實無話邊隻coin一定要ASIC、邊隻coin唔使
你都可以用顯示卡掘BTC㗎，只係人地啲BTC miner用ASIC，你得顯示卡就乜都掘唔到
然後一但出咗ASIC礦機，買得起機嘅礦工就會慢慢減少，淨低嘅礦工就砌個mining pool集中算力，合作發大財，成隻crypto慢慢變返centralized，失去咗原本個意義
BTC已經係咁，ETH亦都慢慢行緊呢條路（如果真係轉deflationary就會加速成個過程）

快啲攬炒啦，使鬼可憐伊朗同支那

一個要咁樣不停掉d 最新型display card 食幾百萬人口電，仲要等半個鐘先結算到既系統到底可以無止境咁expand 到幾時

filecoin就咁運作
幫手做server就有crypto currency收
佢又係base on blockchain

蝗VS蛔

屌你老母臭閪

點樣稻草人？ 求其掟句嘢出嚟又唔解釋點樣稻草人謬誤，就直接宣布自己個理論正確

本身用電腦運算力去做coin generation 就係想避免被一國獨大控制市場，因為電子化做交易又方便，運算能力理論上belongs to全個世界嘅電腦用家

但理想同現實唔同，事實就係btc都逃唔出某啲國家嘅資源操縱同壟斷，你點解唔解釋下為何btc會由谷底3k彈上47k係咩原因？ 單係散戶追上去？ 知唔知要幾多錢同集合購買力先做到？

我手執一種有價值嘅資源大部分點解無absolute control power? 我主導曬個市場仲唔係高度中心化 點撚樣去中心？

我就17年開始有玩，早排35時平曬大部分倉，完全唔撚覺得咁耐以嚟幾時去中心化過，由支那大媽炒起突破1000美金開始嗰日已經注定你地個theory 係笑話

肥花放?

情況同復活島一樣，浪費大量資源去起石像，最後導致文明滅亡

個系統去中心化但絕大部份BTC到最後都只係換返USDC再換成USD
過程做到去中心但結果仍然係流返落傳統銀行同體系
咁樣仲係咪去中心化呢

咁樣停電法 啲礦機會唔會集體收皮

你講呢啲改進係本業, 就算有冇運氣佢都可以自然成功

crypto 炒風夠高, mining 搵到大錢係運氣, GPU vendor 設計目標時冇考慮過crypto 會炒到咁高

冇錯一個極專制既政權係可以消除1, 2 行業
新加坡呢啲家長式政府唔知會唔會有一日可以消滅到1, 2

你信個班礦膠大義凜然講乜去中心化又起義又性啦
咪又係用黎炒賣搵錢

好搵過挖礦
一張卡一年計

上天可唔可以整到一張不能挖礦嘅顯示卡

去中心化係講緊個network
而個network係代表緊transaction同mining

你集合哂所有coin唔代表你控制到個network
你一粒coin都無唔代表你控制唔到個network

你講緊既「中心」係講緊啲btc集中係某啲人手上
btc既「中心」係講緊個network係咪由某一個大既computational power控制左

顯示卡廠直接開埋礦場算啦

年輕人應反思自己為何不把握機會幫襯老黃大手買入3080

有folding@home，但係有無成果又唔知，錢又無得賺

ASIC 礦機公司的確咁做
AMD, Nvidia 呢啲上市公司先要猶豫

你到底知唔知咩叫去中心？
成個btc係coin 加network結合而成無錯，個network當你控制唔到，但coin本身就係transaction medium, part of your “grand btc habitat” 我唔需要控個系統，我控到啲coin已經足夠做到中心化

正如共產理論上財富同權力公平嘅理想國，現實最撚極權同窮，唔通你話共黨個theory係好，現實共產就唔係極權？

係度講理論點樣去中心都好，你答唔答到究竟係散戶買到上47k定係fund佬同支那佬掃上去？

炒coin有錢搵一回事，唔使過份吹捧佢嘅威能

巴打你知唔知Elon Musk 間Tesla 掃咗1.5B USD worth BTC?

反正bc 計出嚟個結果都係冇意義嘅嘢，其實最重要係為個運算結果set 條blockchain 派coin 啫

人地同你講blockchain個技術 pow點穩定個network
你同人講貨源歸邊炒炒炒
唔怪得知個個都笑hknoit得班炒狗啦

知呀，所以？ Tsla係老散？定因為有Elon 所以佢就係去中心化

同連燈仔講logic真係得啖笑

Monero CryptoNight
仲好記得當年一有消息出monero嘅asic
佢地班dev即upgrade algo制止

你知唔知自己up緊乜撚嘢
而家講緊成個ecosystem 係transaction medium + system
你係咁講個system點樣去中心化，但組成嘅另一半由少數人控制，我問緊你點撚樣去中心化呀懞撚

幾時講炒炒炒同貨源呀？ 訓撚醒未呀懶醒嘅柒頭

我再簡單啲問你一句：你條女個閪係咪你屌唔重要，最緊要佢個心係你度？

睇到有啲尷尬，建議進修下先同人上網討論加密貨幣

聽你講野淨係覺得你炒Bitcoin贏唔到錢所以話佢無用

你講話隻coin用緊POS咪你啱囉 但btc唔係
其實你識唔識分咩叫POS咩叫POW啊

根本就係 佢對基礎blockchain技術明顯一竅不通

你鳩up一句ff人地賺唔到錢眼紅你就唔使進修
我講嘅theory就係度，你駁唔到就係事實
我17年已經喺btc post度傾，建倉時你連btc係咩都未知啦

有料就用道理擊破我個point啦成班邪教上身咁口up up

人中7 寇汨殊

貨源：
我手執一種有價值嘅資源大部分點解無absolute control power? 我主導曬個市場仲唔係高度中心化

炒賣：
係度講理論點樣去中心都好，你答唔答到究竟係散戶買到上47k定係fund佬同支那佬掃上去？

炒coin有錢搵一回事，唔使過份吹捧佢嘅威能

只能寄望加密貨幣的市值儘快崩盤，否則消費者將無福享受這些新顯卡。

人地17年建倉好威威架
唔講以為佢就係當年俾5000粒出黎買pizza條友

邊個ff唔講啦 你知我知單眼佬都知

我buy 你呀 特別你之前句"但理想同現實唔同，事實就係btc都逃唔出某啲國家嘅資源操縱同壟斷"

而且BTC 有得feather fork, 理倫上可以斷部份BTC 既財路, BTC 其實冇新手諗得咁free
美國FBI 自己都佔咗BTC 大頭

Tesla 係公司名義，作為機構投資者佢買得都係諗住保本甚至make profit
衹係Tesla CFO requirement 多咗一樣就係要了解crypto currency asset
家下疫情之下QE 搞到股市物價齊升，Tesla 咁多暫時未用得晒既閒錢除咗買黃金保本買BTC 都好明智

睇怕都係溝通上問題啫

其實巴打你可以講埋依家小額crypto交易或炒賣好多時都係喺exchange 度做，因為起個block出嚟交易成本高，其實只係喺exchange 個server 度流通。

推極端少少如果有幾個exchange hold 咗市面大部份coin ，其他人只係喺入面交易的確係defeat咗decentralised 呢個意義

如果佢唔識BTC 唔會講得出"事實就係btc都逃唔出某啲國家嘅資源操縱同壟斷"

去中心據頭野黎架姐,咪同GME一樣,搵個借口比人炒上去,信徒幫手頂住個價唔需要認真討論,如果你炒股多年有經驗既根本唔洗同人argue

咁你答我啦點樣去中心化呀？ 點解大戶控制成個btc 市場去中心化呀 傻鳩聽人講完唔撚用腦，駁又駁唔到人就係度ff ，成條智障咁，講咁撚耐答都唔敢答

你條女個閪比人屌但個心係你度呀 去中心化傻鳩

然而NVDA股價仲係唔升

所以同人類講環保根本就係晒氣

我平咗倉啦
見人地好似邪教咁鳩up睇唔過眼啫
我無否定過btc搵賺能力不過啲傻仔係鐘意盲吹啲嘢

出財報如果高過預期會升
你亦可以股東大會問佢做乜打死都要收購監管機構未必批既ARM

金主做嘅

所以冇問題

手機台同硬件台既巴打平均教育水平同學識係低過財經台 (但都唔係好得去邊好多保險狗拉低個水平)
但我覺得唔駛爆粗既

獻醜不如藏拙這個你懂嗎?

挖礦條rule唔係支那人set的

我剩係知高通即日插咗10%

想砌部機打都難

用多過某個電量收4,5倍電費

鬼佬一樣咁癲

其實掘黃金咪仲on9礦工用生命去掘，掘完仲要再處理，最後得到塊好睇啲嘅石頭

真心定假膠
係古代黃金可能真係純粹貪佢閃令令靚, 而家電子零件, 儀器, 化學野, 催化劑, 去到納米size變property做催化劑引導研究
而bitcoin 係用緊大量能源以及演算能力去計緊一舊唔知乜野

環保撚呢樣又唔出嚟嘈

其實咁樣挖法算唔算浪費地球資源

目前地球上最浪費資源嘅活動，沒有之一

好心的礦場賺到錢就自己研發可再生能源一條龍服務自給自足啦

要quantify 用幾多電 mining用電唔係你講果d可以比

nv股價 gogogo

其實掘礦時佢運算咗啲咩結果出嚟呢？或者佢運算緊啲乜鳩？

宜家bitcoin乃至成個crypo生態仲處於早期，bitcoin嘅出現等於開創咗blockchain嘅第一個應用，慢慢延伸咗Ethereum嘅smart contract，nft等技術。雖然宜家因為性能，同埋應用場景有限，無法廣泛使用。但其實呢個行業只係發展咗12年。真心唔係你地講嘅鬱金香狂熱，譬如你都識講古代黃金只係因為貪靚，宜家都變咗可以研究唔同野，中間嘅過程死咗幾多人，浪費幾多資源。bitcoin目前只係for炒賣/洗錢都唔一定係最終用途

呢度有簡單介紹bitcoin起源同介紹，其實台灣對呢方面嘅接受度領先香港好多

留名一野俾導彈炸

無意義
所以完全pure浪費地球資源
如果formula 轉去運算DNA/ 其他科學分析應該會推動科技同科學進步幾年

所以我奇怪，你過拎啲運算力去計吓太空船軌道都叫有貢獻，所以跌返啲電子幣叫「出糧」丫

你計啲A=1+1 until A=1 然後endless loop 做乜鳩

南北極開礦先好
散熱都唔洗裝

根據wiki
唔係完全冇意義，Bitcon 需要運算力去維持佢嘅存在同埋安全性
就好似銀行都要燈油火蠟

理論上掘礦嘅速度越嚟越低，去到某個位就唔會有人新加入掘礦(因為掘礦成本會高過掘礦收入);而家炒到咁貴，變咗掘礦仲有有利可圖所以就浪費大量運算力。

我諗就算開發者都冇諗過會咁快炒到咁貴

維持個網路比少數人操縱價格發達囉個用途

個運算係咪複雜同有冇意義兩回事黎架喎